《短篇》白紙上的紅字

算係真人真事改編，但係都係果句如有雷同實屬巧合。

今次嘅篇短篇大概3-4次上載就可以以完成，希望大家鐘意

最後都想講句香港加油 光復香港 時代革命

是咁的，小弟叫阿瑜，生活係香港23年。自小對文學有興趣，所以自自然然就向呢方面發展，成為左一個編輯。

當然啦起呢啲咁敏感嘅時間，我都想盡自己嘅一份力，將香港發生嘅野對大家宣揚啦。我寫左好多政府唔鐘意見到嘅野，當然全部比人抽起啦。

「喂！阿瑜你入黎我房，有野同你傾」一個中年大肚腩嘅阿叔叫我，佢係我地嘅投資者或者直接d叫佢老細。

「傑老闆有d咩事搵我呀」我關埋房門之後問佢

「你知唔知你搞到我地好麻煩呀，你個主編應該都有同你傾過啦。年輕人搞咁多做咩呀，你再係咁係咪想唔做呀」佢坐起佢張梳化食住雪茄對我講

做呢行一直都係我夢想我又點會唔做呢，所以我馬上澄清。

「點會唔想做呢，但係」我未講完就比佢打斷

「你都知呢行好細啦，做壞名就唔好啦」佢邊講邊對住我吐出口中嘅白煙

「我知你都係醒目仔黎，我呢到有份野，你同我呢一兩日搞點佢」佢一講完馬上推左份文件比我

我望一望個標題佢要我寫一篇文章讚揚國家同警隊，簡單d講就係幫佢地打飛機啦。

「唔好同人講呢份野呀，明唔明呀。明就同我出左啦，仲企起到做咩呀」佢突然大聲對我講

咁我唯有攞住份野離開佢間房行番去我個位到

「點呀，就收工先比人照肺呀，不過你都慣曬啦，唔驚肺病啦都照到咁乾淨」肥仔行過黎同我講，佢一如其名就係一個肥仔。

「唔好提啦，總之就有d棘手野要做啦」我
趴起自己張枱上面對佢講

「咁你加油啦，出去行下會好d㗎，多d靈感」肥仔講完就行開左

我望一望時間5點鐘，仲有一個鐘放工，咁我就放番個煙break先。

我行到後樓梯食煙，望下窗外嘅馬路上嘅光復香港口號，我再諗下呢排每個星期六日嘅努力，我諗我都係唔可以寫d咁嘅野。

正當我苦惱點好之際，手機有信息傳黎。我打開手機見到係我女朋友send野黎問我得唔得閑，我見宜家手頭無野做食緊煙咪聽覆佢得閑，睇下佢咩事，點知佢打電話比我。

「阿瑜，你做緊咩呀」

「我後樓梯食緊煙等收工囉，做咩呀」

「我驚你唔記得呀，今晚同我屋企人食飯呀」

死火，我真係唔記得左，但係我都要扮到記得咁。

「我記得呀，去你屋企食飯嘛，我點會唔記得」我扮作陣定咁講

「好啦算你啦，等你收工一齊去」

「知啦，唔傾住等等見」

我關上手機，我再一次望向窗外嘅光復香港標語，我唔知自己可以點做。

我行番入去office,見到有一個藍絲同事起到同其他藍絲同事吹水。

「果d後生仔不知所謂，整到呀叔我無馬賭，又整到香港亂曬，捉曬佢地就啱」個藍絲同事大大聲講之後其他藍絲同事都附和佢。

其他同我差唔多年紀嘅同事都唔敢出聲，因為果d藍絲同事多數都係d老屎忽，佢哋驚d老屎忽之後挽野報復。

但係我聽到之後已經火起，行緊過去想鬧番佢地，可惜比個左膠同事阻止。

「阿瑜，唔好同佢地嘈啦。留番d力，最近近十一開始多活動」左膠同事對我講

我比佢阻一阻團火少左，所以行番去自己個位繼續做野。

望住一個又一個file，我好快清曬。但係做曬所有野嘅我嘅目光又重新投向老細比我嘅文件當中。

手機嘅震動打斷我嘅沈思，我望向手機上面嘅時間原來已經6點鐘

推